遭建制追擊，楊岳橋為「留案底令人生更精彩」言論道歉

民建聯立法會議員張國鈞，星期三（13日）在立法會行政長官質詢環節上，不點名批評有身為大律師的議員，鼓勵年輕人「留案底會令人生變得更精彩」的言論。立法會星期四（14日）下午三讀辯論一地兩檢條例草案，公民黨黨魁楊岳橋在發言時趁機回應張，指自己相關言論表達不恰當，「希望為我的失言，向東北案的13位朋友，以及社運界朋友致歉。」

楊岳橋在去年出席聲援反東北案被告聲援集會時表示，以往經常向犯事的年輕人說，案底對人生有很大的影響，但對於因為反東北案和衝擊「公民廣場」案而被判入獄的人，「這個案底是令他們人生變得更加精彩。」此番言論引起爭議，並不時被建制派引用來攻擊民主派。

楊岳橋在一地兩檢條例草案三讀辯論發言時，先批評立法會主席梁君彥「搬龍門」，之後指張國鈞和民建聯另一立法會議員周浩鼎，近日分別不點名和點名引用他「留案底會令人生變得更精彩」的言論，來攻擊和揶揄他本人和民主派，楊因而亦為有關言論致歉。楊續說，失言是一回事，失德失信是另一回事，指周浩鼎沒有資格批評民主派禮崩樂壞。

怕乜，唔道歉班死共狗可以點

怕流失選票

泛民建制一家親

其實佢唔錯得晒，坐監真係唔係個個得